---
title: 'Pro libre, oui. Intégriste du libre, pas du tout.'
date: '10-06-2014 20:59'
taxonomy:
    category:
        - Blog
    tag:
        - libre
---

[Libère l’intégriste qu’il y a en toi !](http://blog-libre.org/post/2014/06/01/libere-lintegriste-quil-y-a-en-toi) : c'est l'appel de Cyrille Borne.

Puisque je me sens souvent obligé de me justifier sur tel ou tel choix (au boulot, ici), ce billet regroupe mon état d'esprit vis-à-vis du Libre.

Je suis convaincu que le Libre, c'est bon, pour toutes les raisons que l'on peut trouver un peu partout : le respect de la vie privée, la sécurité, etc.
Seulement, je suis également **libre** de choisir.

C'est pourquoi je franchis de temps en temps la ligne jaune :

* j'ai un compte Facebook, bien pratique pour échanger avec ma famille ou mes amis	
* j'ai un compte twitter, bien pratique pour ma veille techno
* j'écris ce billet avec un MacBook : je n'ai pas encore trouvé de machine aussi robuste, pas envie de m'embêter régulièrement à changer tel ou tel composant. Je veux que ma machine fonctionne, c'est tout. Pas envie de faire de la maintenance. Pas le temps. Question budget, inutile de troller, je l'ai acheté d'occasion ;-)
* j'utilise des logiciels propriétaires pour diverses fonctionnalités, car je n'ai pas trouvé d'équivalents qui correspondaient le mieux à mes besoins. Des alternatives existent forcément, mais elles ne me vont pas. Je comprends par exemple les personnes qui continuent d'utiliser Pocket au lieu de wallabag.

Cette liste pourrait être longue.

Si on veut que le Libre s'implante de plus en plus, il ne faut pas radicaliser tout ça.
Libre à celui qui ne veut que du Libre sur sa machine et dans sa vie, je respecte ses choix.

Alors faites pareil :-)